前蘇聯總統戈爾巴喬夫：世界處於戰爭邊緣

戈爾巴喬夫宣稱“世界處於戰爭邊緣”，並呼籲全球繼續去核武器化 路透社圖片

現年85歲的前蘇聯領導人戈爾巴喬夫近日在《時代周刊》發表文章，陳述了其本人認為“目前世界處於戰爭邊緣，危機一觸即發”的觀點。在文中，他進一步呼籲，同為核大國領袖，美國總統特朗普和俄羅斯總統普京應盡其責任，進一步領導世界減少核武數量，從而緩解全球安全危機。戈爾巴喬夫呼籲兩國重新開展合作，達到使未來全球安全得到保障的共識。

戈爾巴喬夫在文章指出，世界目前的情況極度危險，他分析認為：世界強國之間的關係近年每況愈下，擴軍倡議者和軍事工業複合體都正在摩拳擦掌，彷彿世界正在準備進行下一次世界規模戰爭做準備。他具體指出現今世上很多國家都傾向於通過武力來處理危機，放棄原有的對話模式。值得注意的是，各國的軍事預算更是在逐年增長，但真正用於社會公共支出的經費卻在減少。

因此他本人呼籲世界各國應展開對話，並以此作為打破目前的困境的手段。除此之外，戈爾巴喬夫在文中表示希望作為擁有世界90%以上核武器的美俄兩國領導人，特朗普和普京則應當承擔著特殊的責任。

對於全球未來走向和如何克服現今諸多挑戰時，他在文中提出：“當下全球面臨的諸如貧窮、環保、移民、人口膨脹、資源匱乏等各種危機和挑戰並無不能通過戰爭得到解決。他最後希望聯合國安理會能通過決議，禁止將核能作為武器的用途。

年年都有人話「現在正處於戰爭邊緣, 隨時第三次世界大戰」

萬能kay

WW3 is coming soon

邊個同邊個打? 睇唔出有機會打仗

中美大戰